# CNode API
>以下 api 路径均以 `https://cnodejs.org/api/v1` 为前缀[(官方文档)](https://cnodejs.org/api)

### 主题

#### get /topics 主题首页

接收 get 参数

* page `Number` 页数
* tab `String` 主题分类。目前有 `ask` `share` `job` `good`
* limit `Number` 每一页的主题数量
* mdrender `String` 当为 `false` 时，不渲染。默认为 `true`，渲染出现的所有 `markdown` 格式文本。

示例：/api/v1/topics

#### get /topic/:id 主题详情

接收 get 参数

* mdrender `String` 当为 `false` 时，不渲染。默认为 `true`，渲染出现的所有 `markdown` 格式文本。
* accesstoken `String` 当需要知道一个主题是否被特定用户收藏时，才需要带此参数。会影响返回值中的 `is_collect` 值。

示例：/api/v1/topic"5433d5e4e737cbe96dcef312"
#### post /topics 新建主题

接收 post 参数

* accesstoken `String` 用户的 accessToken
* title `String` 标题
* tab `String` 目前有 `ask` `share` `job`
* content `String` 主体内容

返回值示例
```json
{
  "success": true,
  "topic_id": "5433d5e4e737cbe96dcef312"
}
```

#### post /topics/update 编辑主题

接收 post 参数

* accesstoken `String` 用户的 accessToken
* topic_id `String` 主题id
* title `String` 标题
* tab `String` 目前有 `ask` `share` `job`
* content `String` 主体内容

返回值示例
```json
{
  "success": true,
  "topic_id": "5433d5e4e737cbe96dcef312"
}
```

### 主题收藏

#### post /topic_collect/collect 收藏主题

接收 post 参数

* accesstoken `String` 用户的 accessToken
* topic_id `String` 主题的id

返回值示例
```json
{
  "success": true
}
```

#### post /topic_collect/de_collect 取消主题

接收 post 参数

* accesstoken `String` 用户的 accessToken
* topic_id `String` 主题的id

返回值示例
```json
{
  "success": true
}
```

#### get /topic_collect/:loginname 用户所收藏的主题

示例：/api/v1/topic_collect/alsotang


### 评论

#### post /topic/:topic_id/replies 新建评论

接收 post 参数

* accesstoken `String` 用户的 accessToken
* content `String` 评论的主体
* reply_id `String` 如果这个评论是对另一个评论的回复，请务必带上此字段。这样前端就可以构建出评论线索图。

返回值示例
```json
{
  "success": true,
  "reply_id": "5433d5e4e737cbe96dcef312"
}
```

#### post /reply/:reply_id/ups 为评论点赞

接受 post 参数

* accesstoken `String`

接口会自动判断用户是否已点赞，如果否，则点赞；如果是，则取消点赞。点赞的动作反应在返回数据的 action 字段中，up or down。
返回值示例
```json
{
  "success": true,
  "action": "down"
}
```


### 用户

#### get /user/:loginname 用户详情

示例：/api/v1/user/alsotang

#### post /accesstoken 验证 accessToken 的正确性

接收 post 参数

* accesstoken `String` 用户的 accessToken

如果成功匹配上用户，返回成功信息。否则 403。
返回值示例
```json
{
  "success": true,
  "loginname": req.user.loginname
}
```


### 消息通知

#### get /message/count 获取未读消息数

接收 get 参数

* accesstoken `String`

返回值示例
```json
{
  "data": 3
}
```

#### get /messages 获取已读和未读消息

接收 get 参数

* accesstoken `String`
* mdrender `String` 当为 `false` 时，不渲染。默认为 `true`，渲染出现的所有 `markdown` 格式文本。

返回值示例
```json
{
  "data": {
    "has_read_messages": [],
    "hasnot_read_messages": [
      {
        "id": "543fb7abae523bbc80412b26",
        "type": "at",
        "has_read": false,
        "author": {
          "loginname": "alsotang",
          "avatar_url": "https://avatars.githubusercontent.com/u/1147375?v=2"
        },
        "topic": {
          "id": "542d6ecb9ecb3db94b2b3d0f",
          "title": "adfadfadfasdf",
          "last_reply_at": "2014-10-18T07:47:22.563Z"
        },
        "reply": {
          "id": "543fb7abae523bbc80412b24",
          "content": "[@alsotang](/user/alsotang) 哈哈",
          "ups": [],
          "create_at": "2014-10-16T12:18:51.566Z"
          }
        },
    ...
    ]
  }
}
```


#### post /message/mark_all 标记全部已读

接收 post 参数

* accesstoken `String`

返回值示例
```json
{
  "success": true,
  "marked_msgs": [{
    "id": "544ce385aeaeb5931556c6f9"
  }]
}
```


知识点
如何获取 accessToken？用户登录后，在设置页面可以看到自己的 accessToken。建议各移动端应用使用手机扫码的形式登录，验证使用 `/accesstoken` 接口，登录后长期保存 accessToken。
